有冇人知「.data」副檔名檔案點樣睇裡面內容？

如題

用開到.data既程式去打開

notepad

俾番個file人啦

用咩程式打開？

試過一堆亂碼

你首先要知道本身係咩嚟

人地encode左，你就要搵返相應方式decode返
同埋就算俾你開左都未必係人睇得明既格式
好大機會唔係

用notepad

ultraedit

裝3791

vim

副案名只係方便係瀏覽上預計個檔案係咩類型，但副檔名冇指明一定係咩檔案
.data 係冇意思既檔案名，查下 header 係乜可能得

燒落碟到用VCD 機黎播

用 linux command:

file [filename]

e.g.
ASCII text
gzip compressed data

(command)

.data
咩檔嚟